\chapter*{Ringraziamenti}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgments}
\begin{otherlanguage*}{italian}
   Alla fine di questo percorso vorrei ringraziare innanzitutto la mia famiglia, che mi ha sempre sostenuto durante gli anni di studio e mi ha permesso di arrivare fin qui.

Un sentito ringraziamenteo al mio relatore Carlo Lucibello, per le conoscenze trasmesse, per gli ottimi consigli e per avermi guidato con infinita disponibilità durante la realizzazione di questa tesi. Insieme a lui ringrazio tutto il dipartimento dell'Università Bocconi per avermi permesso di svolgere questa esperienza di ricerca.

Vorrei ringraziare tutti i professori che sono stati parte del mio percorso scientifico. Un grandissimo grazie quindi a Fabrizio Ballatori, Luca Damiani, Mariano Pierantozzi, Fabio Gasparrini (il quale mi ha trasmesso una grande passione per lo studio della Fisica) e tutti gli altri.

Grazie ad Antonella, per essermi stata vicino dall'inizio alla fine e per avermi sempre aiutato ad affrontare le difficoltà.

Al mio amico Francesco e al suo coinquilino Giovanni, grazie per avermi ospitato innumerevoli volte nell'ultimo anno e per avermi regalato delle serate di ordinaria (e sana) follia.

Ringrazio anche Andrea, il mio primo coinquilino a Milano, con cui ho condiviso l'inizio dell'avventura universitaria. Grazie anche a Giulia, Marco e tutti gli altri coinquilini che ho avuto a Padova.

Grazie a Lorenzo Grandolfo per avermi ospitato più volte a casa sua e per le infinite risate anche nei momenti meno opportuni e il mio amico Lorenzo Spurio, che mi ha sempre motivato, soprattutto nei momenti più difficili.

Voglio ringraziare infine tutti i miei amici e tutti coloro con il quale ho condiviso dei bei momenti durante questa esperienza universitaria.
 
\end{otherlanguage*}




